%----------------------------------------------------------------------------------------
% Preambulo y Configuración
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[
    11pt,
    spanish,
    singlespacing,
    parskip,
    headsepline,
    bookmarks=true,
    unicode=true,
    pdftoolbar=true,
    pdfmenubar=true,
    pdffitwindow=false,
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    citecolor=blue,
    urlcolor=blue
]{MastersDoctoralThesis}

\usepackage[utf8]{inputenc} % Codificación de entrada UTF-8
\usepackage[T1]{fontenc}    % Codificación de salida para caracteres especiales
\usepackage{graphicx}       % Manejo de gráficos
\usepackage{eso-pic}        % Permite agregar fondos
\usepackage{hyperref}       % Manejo de hipervínculos y marcadores
\usepackage{float}
\usepackage{xurl}           % Permite cortes más flexibles en URLs largas
\setlength{\emergencystretch}{2em} % Reduce overfull hbox en bibliografía

% Redefinición de caracteres problemáticos en marcadores
\hypersetup{
    pdftitle={Desarrollo de un router MIDI configurable},
    pdfauthor={Leandro Soria},
    pdfkeywords={Sistemas Embebidos, Internet de las Cosas, Inteligencia Artificial},
    pdfstartview={FitH},
    unicode=true,
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    citecolor=blue,
    urlcolor=blue
}

\pdfstringdefDisableCommands{%
  \def\texttt#1{#1}%
  \def\textbf#1{#1}%
  \def\textit#1{#1}%
  \def\"{\"}%
  \def\~{~}%
  \def\'{'}%
  \def\^{}%
  \def\textunderscore{\_} % Manejo del subrayado en marcadores
}


% Definir comandos requeridos por la clase
\newcommand{\degreename}{Especialización en Sistemas Embebidos} % Cambia según tu título
\newcommand{\univname}{Universidad de Buenos Aires} % Cambia según tu universidad
\newcommand{\keywordnames}{MIDI, sistemas embebidos, ruteo MIDI, filtrado de mensajes, firmware embebido, interfaz gráfica}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% Documento Principal
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

% Configuración de la portada
\posgrado{Carrera / Maestría}
\keywords{Sistemas Embebidos, Internet de las Cosas, Inteligencia Artificial}

% Incluir la portada desde un archivo separado
\include{portada}

% Configuración del contenido preliminar
\frontmatter % Usar numeración romana para las páginas preliminares
\pagestyle{plain} % Estilo de encabezado simple

%----------------------------------------------------------------------------------------
% Resumen
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abstract}
\addchaptertocentry{\abstractname} % Agregar resumen al índice
En esta memoria se presenta el diseño y la construcción de un equipo para el intercambio de mensajes entre instrumentos musicales. El desarrollo integra hardware, firmware y una aplicación de escritorio que permite configurar y supervisar el equipo de manera sencilla. El sistema posibilita definir rutas entre entradas y salidas (de manera análoga a un router utilizado en redes de computadoras), aplicar filtros de mensajes y guardar configuraciones para su uso posterior. Además, opera con baja latencia, característica que resulta especialmente útil en actuaciones en vivo y entornos de estudio, circunstancias en las que se requiere una respuesta rápida y confiable.

Para su realización se aplicaron conocimientos de electrónica, desarrollo de software para microcontroladores, diseño de protocolos de comunicación, modelado mediante máquinas de estados finitos y ensayos de validación. El trabajo se desarrolló como una iniciativa personal con potencial inserción en el mercado, orientada a necesidades de la comunidad argentina de músicos y productores, con énfasis en la confiabilidad, desempeño y facilidad de uso.
\end{abstract}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% Agradecimientos
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{acknowledgements}
\vspace{1.5cm}
Muchas gracias a mi familia y amigos por estar siempre presentes.

A Javier Schandy, por aceptar la dirección de este trabajo de forma desinteresada. De igual manera, mi más sincero agradecimiento a todas las personas de Focus que me ayudaron directa o indirectamente; ya sea aportando ideas, opiniones e incluso herramientas para llevar a cabo este trabajo.

Agradezco a Santiago y a Martín, a quienes considero referentes, por su visión y experiencia a lo largo de estos años.

Finalmente, pero no menos importante, a Rocío, quien con su amor, paciencia y apoyo constante me acompañó a transitar esta aventura y superar todos los obstáculos que se presentaron.
\end{acknowledgements}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% Índice
%----------------------------------------------------------------------------------------

\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables

%----------------------------------------------------------------------------------------
% Dedicatoria
%----------------------------------------------------------------------------------------

\dedicatory{\textbf{Dedicado a mi abuela Dora.}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% Capítulos
%----------------------------------------------------------------------------------------

\mainmatter % Iniciar numeración numérica para el contenido principal
\pagestyle{thesis} % Estilo de encabezado de tesis

% Incluir capítulos desde archivos separados
\include{Chapters/Chapter1}
\include{Chapters/Chapter2}
\include{Chapters/Chapter3}
\include{Chapters/Chapter4}
\include{Chapters/Chapter5}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% Apéndices
%----------------------------------------------------------------------------------------

\appendix

% Incluir apéndices desde archivos separados si es necesario
\include{Appendices/AppendixA}
\include{Appendices/AppendixB}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% Bibliografía
%----------------------------------------------------------------------------------------

\renewcommand{\bibname}{Bibliografía} % Para asegurarte de que el título sea correcto
\phantomsection % Necesario para que el enlace del marcador sea correcto

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}






